俄一周逾千確診 普京響警號

俄一周逾千確診 普京響警號

普京警告國家會踏入關鍵的抗疫階段，促官員不能鬆懈。歐新社

有英國倫敦帝國學院專家指，歐洲多國武漢肺炎疫情看來已到達高峯，但憂慮會輪到拉丁美洲、非洲與東南亞地區的疫情升溫，又尤其擔心俄羅斯情況。俄國過去一周每天皆見逾千宗確診個案增長，累計逾兩萬人確診，總統普京警告官員要為「非常情況」作準備。

相關新聞：拒設失業援助金 籲申請綜援

或要求軍人協助

倫敦帝國學院呼吸系統科教授約翰斯頓認為，法國、德國、西班牙、意大利等歐洲國家的疫情應該已到高峯，但俄國的狀況仍惹他憂心。俄國昨累計21,102人確診，170人不治。普京前天也警告，當地情況「每天都在改變，但不幸地並非好的改變」，未來數周更會迎來「關鍵」時刻。他敦促官員要為所有情況做足準備，如國家有需要也會要求軍人協助。

俄國曾經派專機送抗疫物資到美國與意大利等地，但普京前天承認，國家也面臨防護裝備短缺問題，「我們要採取額外措施去填補短缺」。外長拉夫羅夫就透露，美國總統特朗普向普京說美國已準備好送一批物資到俄國。

疫情最為嚴峻的莫斯科和其他數個地區採取了封城措施，民眾除購買食物、倒垃圾、尋求緊急醫療協助或必須上班外，不得出門。

美聯社

徵用大連港做隔離營啦

Bolly鮮：俄羅斯病毒

一個支拿病就搞到兄弟反目

契哥收到契弟份回禮了